古人自有妙計

喺好耐好耐以前
法國皇帝路易15胡亂揮霍金錢
導致國庫空虛
於是就與法國國內既盜賊合作搶掠民間錢財
他們約定
皇帝在收到報案後二十分鐘才派兵平亂
當然二十分鐘後那些賊人全跑光了
不過歷史中總係有一位偉人
Victor hugo 睇穿左佢地既陰謀
佢發現搶掠時總會有些家族提前出城躲避
而那些家族都是與皇帝有緊密聯繫的
於是他一見到那些家族出城
就馬上仿稱有搶掠發生
目的是為讓士兵提前守衛
這時如果代表皇帝的在場士兵還不與盜賊開戰
一切就會真相大白
皇帝將會失去民心
而即使收到報案後
皇帝還是不馬上派兵
還是可以得悉盜賊即將來襲
Victor hugo通過呢招成功為城中的國民預警

仆街講故無人睇

唉

推 非常時期呢啲好重要

明啲唔明啲